---
title: "freesql refresh!"
date: "2004-11-11T15:50:00+07:00"
---

Begitu gw buka blog, yang ada cuman berita kalo blog blom di install
bla.. bla.. tus gw check koneksi ke [db.host.sk](http://db.host.sk),
lancar aja sih kalo dari shell, bisa juga.. gw gak tau nih ada apaan.

![Koneksi ke mysql server di
db.host.sk](http://img62.exs.cx/img62/9817/db-host-sk-koneksi.gif)

ya udah deh gpp paling bentaran lagi juga bisa, dan bener gak lama dari
itu bisa juga PHP konek ke mysql yang di
[db.host.sk](http://db.host.sk), cuman kan data yang paling-uptodate ada
di [freesql](http://www.freesql.org).

*cek dan ricek*, ketika di lakukan ping ke freesql, “bolong2” terus,
time-out, lost 100%!! aje gileeee itu blog-an gw di sana!! beuh :\|

buka di Browser (gw pake [Firefox](http://getfirefox.com)) gak bisa di
buka.. hiks :(

Sekitar jam 21:44 gw buka lagi webna [freesql](http://www.freesql.org)
eh bisa di buka.. hehe seneng2 :). Tapiiiiiiiiiiii tetep gak bisa di
buka blog gw..

gw buka lagi web freesql, gw baca satu2.. detil..

apa mata gw bolor ya? tadi gw gak liat tulisan refresh.. skr koq jd ada

![FreeSQL
refresh!](http://img64.exs.cx/img64/6696/freesql-refreshed.gif)

ya udah deh.. gw masuk ke form buat nge-*reactive*-in database gw, tus
di suruh nunggu sekitar 15 menitan, ya wes gw tunggu.

Biar gak kerasa nunggu, gw sambil bikin gambar buat
[kaomi](http://www.kaomifuxi.com/), masih jelek :(

![Kaomifuxi sample](http://img57.exs.cx/img57/1300/kfuxi-sample.png)

yah 15 menit gak kerasa.. gw cek lagi tuh database.. n

**HURAAAAAAAAAAYYYY!!!**

database dah baleeekkk.. backup database dulu sebelom ntar kejadian
apa2.
